# Методология ведения репозитория Data Science Life Cycle

## Data branch:
* В главной ветке появляется код для обработки данных (Pipeline).
* После проверки кода и успешного выполнения производим merge.
## Explore and Experiments branch:
* Эксперименты в отдельные ветки
* Если исследование неуспешное – оставляем ветку без merge
* Если исследование успешное переходим в ветку моделей
## Model Branch:
* Далее создается ветка для исследований, настройки моделей. Написания отчет, тестов и т.д.
* После проверки все переходит в главную ветку

## Сборка и запуск

### Сборка Docker-образа

Для сборки Docker-образов для разных окружений выполните следующие команды:

```bash
# Сборка Docker-образа для development окружения
docker build -t mlops2024 -f Dockerfile .

# Чтобы запустить контейнер для разработки, выполните:
docker run -d --name mlops2024 mlops2024

# Чтобы остановить и удалить контейнер, выполните:
docker stop mlops2024
docker rm mlops2024
